### Процесс ###

Деплой это процесс выгрузки приложения на рабочую платформу.

В нашем случае деплои будет простым. Через sftp с доступом по RSA-ключу. Каждое изменения кода будет отправлятся
на сервер. Такая непрерывная отправка изменений подойдет только для разработки, а не для production.

### Редактор ###

Основным редактором для web-разработки является признаный лидер PhpStorm. Нам удобно будет использовать EAP версию
этого продукта, так как она бесплатна. Минусом будет то, что каждый месяц нужно скачивать новую версию, и иногда ловить баги.

[Ссылка на страницу скачивания](https://www.jetbrains.com/phpstorm/eap/)

Если интересно почитай что такое EAP и почему такая версия бесплатна.

### Подготовка проекта ###

Создай папку instagram-dev.com. Открой PhpStrom и открой эту папку как проект. Внутки создастся скрытая папка .idea в которой будут хранится настройки проекта.

В папке создай подпаку public и положи в нее файл index.html со следующим содержимым:

```
<!doctype html>
<html lang="ru">
<head>
  <meta charset="utf-8">
</head>
<body>
  Тестовая страница
</body>
</html>
```

![Вид проекта](https://joxi.ru/Vm6L6L0HxnL71A.png)

### Настройка редактора ###

Открываем меню deployment в PhpStorm

![Меню](https://joxi.ru/KAxxnxOc4oxR9A.png)

![Добавляем хост](https://joxi.ru/KAxxnxOc4oxY9A.png)

![Настройка хоста](https://joxi.ru/E2pKzKohBkzwXm.png)

1. Указываем адрес куда будет происходит deploy - виртуальная машина. 
2. Выбираем способ авторизации через Key-pair
3. Указываем путь до RSA-ключа private.

![Маппинг](https://joxi.ru/a2Xb4bpcyOPJqr.png)

Далее в меню deplyment выбираем "Automatic Upload" и в пункте "Options" ставим галочку "Upload external changes"

Таким образом все изменения будут сразу отправлятся на виртуальную машину (сервер).

### Дополнительная учетной записи сервера ###

Нужно заранее создать пустую папку **/var/www/intagram-dev.com**. Важно чтобы права на запись имел
пользователь www-data (смотри sudo -u или chown команды)

Так же нужно установить RSA-ключ пользователю www-data. Для этого достаточно будет указать рабочую директорию (usermod -d /var/www)
и в ней создать папку .ssh с авторизационными ключами - как ты это делал для своего пользователя. Команду ssh-copy-id тоже можно использовать.

И разрешить вход для него через ssh. Для этого тебе нужно установить для пользователя usermod -s /bin/sh в место текущего nologin

В итоге после манипуляций должен быть доступен вход по ssh без пароля для пользователя www-data (ssh www-data@server-ip)

### Завершаем настройку деплоя ###

После того как стал доступен вход через пользователя www-data можно начинать деплой.

![Деплой](https://joxi.ru/V2V4D41t0n7Dwr.png)

В результате работы должна открытся панель "File Transfer" и показать успешную загрузку файлов на сервер. А на сервере каталог
/var/www/instagram-dev.com будет содержать загруженные файлы (public/index.html)

### Настройка веб-сервера ###

Нужно по аналогии с default хостом (/etc/nginx/sites-available/default) создать файл instagram-dev.com указав такой же хост.
и root директорию /var/www/instagram-dev.com/public Не забудь перезагрузить nginx. Как добавить хост в nginx посмотри в интернете,
там достаточно много обучающих материалов.

В результате настройки должен быть доступен сайт с надписью "Тестовая страница" по адресу instagram-dev.com